Il progetto richiedeva di analizzare la popolazione per città e paese dello stato della Columbia dal 1 Aprile 2010 al 1 Luglio 2013 in R, attraverso alcuni codici. 
La prima richiesta era quella di caricare i dati dal file Progetto57.csv in un oggetto data tramite la funzione \emph{read.table()}, quest'ultima infatti è impiegata per leggere l'intero data frame con i dati importati.

\section{Soluzione richiesta 1}
\pagestyle{plain}

Il codice per importare i dati è stato così inserito:\\
$\\
\textbf{data $<-$ read.table
('Progetto57.csv', header=TRUE, sep=',')}\\
$\\
\'{E} stato utilizzato \emph{header=
TRUE} in quanto non erano presenti gli identificatori di riga ma, nella prima riga c'erano i nomi delle variabili di colonna.